[Steam][普天同慶五週年]Ball3D: Soccer Online

Ball3D: Soccer Online，由一名波蘭人Mariusz Kowalczyk (Maniek) 開發嘅第一身3D足球遊戲，每名玩家各自操控一個圓形人仔比賽。
傳、停、帶、射定用腳趾尾拉西同七旋斬都由你話事。

你嘅足球哲學係以個人能力帶領隊友爭勝定重視團隊配合？
想好似李斯特城咁打防守反擊定好似巴塞咁打tiki taka？
無論點，你都可以係度實踐！

依家隻Game終於到咗第5週年，同埋順利上到Steam了。

官方網站及遊戲下載：
或上Steam search Ball3D: Soccer Online下載

Ball3D: Soccer Online Facebook page :

香港ball3d聯賽網 :

Ball3D 香港玩家比賽入球片段 :

BALL3D 巴西球王nak Skill & Goal Compilation :

目前多數逢晚上9點後都會有人開香港場，10點比較多人玩。歡迎新手入黎玩。只要你唔係惡意串人、下下屌鳩隊友個類人，我地願意帶住你玩。

因為隻Game對初學者黎講太新鮮, 需較長時間掌握基本技術，建議新手得閒自行熟習玩法。

依家Maniek出咗3vs3 Bot，得閒想透過比賽黎練習又搵唔到人陪你玩可以係度自己單機練下。

控制方法

WASD = 上下左右移動

MOUSE移動 = 控制視角

左鍵 = 禁實蓄力 放開就會踢走個波

SPACEBAR 空格/右鍵 = 跳躍 (需要用default setting先可以用spacebar及右鍵作跳躍)

SHIFT = 挑高個波

Shift+A/D = 將個波撥向左方(A)/右方(D) (要蓄到Max power先用到，唔係嘅話只係普通shift)

Q&E/mouse rotation = 拉西 (需要係Option較用Q/E或mouse控制)

Esc = 去menu/離開房間/Option (圖入面個tab制功能廢咗，依家只可以用Esc開menu)

點樣同人傾計?
Enter = 同所有人講野
backspace(刪除鍵)/對話前加上/t = Team chat
templete: /t(空格)死球用plan D戰術、泊巴士死守完場等等

新人一入黎隻Game會有tutorial教你玩，唔洗驚唔知點玩

下面係香港球星HKBB拍嘅教學片(必睇):

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (1)移動人仔

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (2) 力度控制, 地波, CURVE

[BALL3DHK] BALL3D教學系列-基本操作教學 (3) SHIFT (經過多次更新同改革，此教學未必完全適用)

FAQ:

Q: 建議新手一開始玩咩位置
A: 後防, 因為打後有多啲空間睇定黎用波, 同埋職責主要係做下清波閘波鳩放長波俾前鋒追等，加上我地有好多神龍幫手補鑊 ，做後防唔會有好大壓力。

Q: 點樣加快傳波/射波時既球速?
A: 鬆開power制前跳一跳。以中短距離傳球為例, 如果齋禁power制傳波, 球速會比較慢, 較容易被對方截到波。而跳既幅度就會影響到粒波既軌跡

Q: 點樣射波大力又唔會飛機?
A: 射波之前跳躍 就冇咁易飛機,因為同波既接觸面高左.可以控制跳躍時機去踢出地波/中腰波
跳到個波嘅中間就最貼地，跳得太低個波都會有少少離地（中腰波），跳得太高反而個波就會冇力

Q: 點解踢個波好似有DELAY咁?
A: 你一日禁實蓄力制 佢未爆POWER都唔會射個波出去 所以個波到既時候你就要放制射出去

Q: 守門員好難做/好難擋波
A: 因為MOUSE左鍵係蓄力制 你可以係咁禁制 食一食個波 咁就唔會MISS左個波彈唔到。
禁實蓄力制 之後等個波到個陣放就可以撲走個波好遠。

Q: 好難落西
A: 慣左射波跳躍個控制先 落西係BONUS野 只係射既時候加左Q/E制
Q:好難捉頂波timing
A:練多啲得架啦，同埋判斷個波個陣俾啲信心，基本上都係拋物線黎。

Q: 隻game玩落都好撚lag喎
A: 一係網絡問題，可能係host間房(server) lag，又或者係你isp問題(e.g.某i-cable用家 )，可以係option到較antilag功能。
一係你部腦問題，熄咗個3D Grass、觀眾席同Anti Aliasing就得。

Command: 較球場背景 (禁Enter之後打段command就得)
/tribunes 0 <<冇人入場既球場
/tribunes 1 <<有約30000人入場既球場
/tribunes 2 <<乜都冇(大大提升流暢度)

Ball3DHK Moment

個人比賽

第一屆1v1 Cup 冠軍: Player11s
第二屆1v1 Cup : (進行中)

團體比賽

第一屆聯賽(3vs3 賽制)冠軍: WFC (全季不敗)

第二屆聯賽(4v4 賽制)冠軍: [-6]
神射手: [33] Ericsson (9球)

第三屆聯賽(4v4 賽制)冠軍: =vMK=
神射手: =vMK= KiYoTaKe (13球)

第一屆2vs2 Cup 冠軍: CGay - No0B + Chicken King

同場加映: 絕殺入球

咩game黎

好似幾好玩

第一身足球game
同普通足球game唔同嘅係 傳波射波控波頂波嘅timing要自己捉
冇得好似FIFA PES咁會幫你自動導航 捉錯timing有機會變超級大傻仔

同埋隻game係免費+3D
可以跳黎跳去咁玩

隻game課金只係買一啲裝飾 買完個人都唔會勁咗
btw 開咗場 有10幾個玩緊

好game留名
返香港再打

自貼助興

請勿污染此po

這是不對的

俾咗名俾咗圖
Google啦

Ok

永續maniek

支持B3D

對唔住
我唔係廢青
唔幫手推post了

唉gayry咁鐘意紗倉
送嘅

冇廢青推post呀？
正廢鳩

屌你老母
歐聯前後冇人推post
足球game就好心借機會宣傳自己啦

屌你老母 你老母俾kiyo屌

Sa

法國呢度好多痴線佬

天使萌=kaisam confirmed

挑機

其實既然咁多人自稱係天使萌
不如咁
你哋login到嚟呢個account
啫係知道個email係咩啦

你send到email嚟我到
我咪話你叻囉

真。天使萌 kaisam

如果你係kaisam po返張HKU學生證上黎咪得

又係喎
自爆？不了

Q: 成日玩玩下行唔到/keep住向一個方向行/轉左中文/轉左全形點算好
A: 中文輸入法既問題 加一個英文輸入法,玩嗰陣shift+alt轉做英文就得

正

唔錯喎

咁先係做嘢嫁嘛
邊似得啲廢鳩傻鳩日日講愛Ball3D
又唔撚上嚟推post

係呀
我係kaisam呀
次次講都唔信

btw大家點睇南華降班

Nice one

推一推

早上都要推文
廢青唔推文
不如返工返學嘅起身都推吓

你推啦

知你班haxball傻鳩mon緊post架

即刻有個負皮

其實咁多人身攻擊做乜鳩
又唔撚係笑完人傻鳩會多啲人玩
不如你on9少陣諗吓點宣傳吓隻game好過啦

一單還一單ok?

家陣haxball又有咩事啫

足球=運動 藍波=玩具
3D= game 2d= 玩具

推

今日bb又玩得好開心

得返我同你兩個相依為命

good ah

sa

今晚有冇人上

幾時油塘呀屌
好撚掛住

撚知 我都想狼人

三條毒撚

我地三個有一個係毒撚
我唔係

我都唔係

推啦屌

好
btw 留意到部分人好好戰

好悶呀

究竟自稱好鐘意紗倉まな嘅gayry有冇買到佢嗰兩本書呢

good

咩黎

書囉

Wow

nice ah

hi

打風玩ball3d

jeng

正呀

留名
想問冇踢開波會唔會好難玩

冇問題
呢度好多死肥宅
成日喺坐喺度打機食嘢
就好似kaixxx嗰個死肥仔咁
成日貼食嘢相

會架，你會好易跟波走、搶波踢，之後比隊友屌，例如HKBB. 不過唔洗擔心，大部分玩家都好nice

大家支持冰個做新一屆ceo?

遙嘉妤

我 天使萌

今日冇人推post

nice

番嚟啦

不了
垃圾橫行

覺得snows係香港高質玩家嘅請坐低！

走咗

禾系肥仔

究竟下代主席會係邊個？
係win0狗定係淨係識食嘅肥仔sam?

十卜win0 9

咪打5p字啦 趕客咩

系牙

支持 win0

大家記住登記做選民呀
票投1號win0

撐肥仔sam做主席

CEO CEO

肥仔首席打手傻鳩終於走咗

終於走多件毒瘤

大家繼續票投win0

垃圾小圈子 把口唔撚識收咁 下下抽水抽到咁撚盡
你地抽得咁撚開心你玩埋我個份 你鐘意繼續串鳩我就繼續

我寧願你直接啲話我玩得廢都好過下下咁樣玩對號入座 陰啲陰啲咁串人
你覺得本來就唔多人嘅game都要玩釣魚咁撚過癮咪繼續咁玩落去

支持你
支持win0大大整頓吓B3D

啲人咁鐘意當人係狗咁撚咪撚飽佢囉 學你地班友話齋 你咁叻你地自己玩埋佢
鐘意成場一齊冇停過口串鳩人咪繼續串
玩黎都谷鳩氣 當其他人係狗俾人撚

Push

支持FF20
支持Snows

大家多啲反BB OK？

一路反緊

This thread is dominated

yo

support

好慘
希望win0大大要整治吓啲咁嘅風氣

笑咩笑
又撚BB

kaisam身在日本都mon post

搭車冇嘢做OK？